俄發言人回應俄運動場朝鮮人「奴隸式勞動」問題

扎哈洛娃就聖彼得堡澤尼特體育場上
朝鮮人的「奴隸式勞動」問題發表聲明

© Sputnik/ Alexey Danichev

俄羅斯外交部發言人瑪麗婭·扎哈洛娃在新聞發佈會上就歐洲媒體及其他機構關於「澤尼特」體育場（原稱十字架體育場，聖彼得堡澤尼特足球俱樂部的主場）的建設工作涉嫌損害移民法的說法進行了回應。

瑪麗婭·扎哈洛娃表示，“挪威足球聯盟對此感到非常恐慌，並於5月16日向國際足球聯合會發出信函，請求對這些移民的工作條件進行調查，信中指出，這些移民的工作條件“讓人們聯想到現代的奴隸制”。荷蘭方面此前也對此表示了類似的擔憂。”

俄羅斯外交部官方發言人指出，目前提出的人權問題經常“名不符實”，人權問題經常被作為“信息及傳媒公司的一種工具”來使用。

扎哈洛娃強調，“這些談到朝鮮工人的雇傭條件及生活條件的文件被分發到各個國際組織，這些組織是如此“關心”人權問題，然而他們所談及的這些雇傭條件及生活條件完全是俄羅斯勞動法和移民法所嚴格規定的，俄羅斯主管移民問題的相關機構一直都在負責監控這些條件的執行程序。也就是說，俄羅斯有專門的工作人員來對雇傭工人們的生存條件進行監督和負責。”

“澤尼特”體育場（原稱十字架體育場，聖彼得堡澤尼特足球俱樂部的主場）以“澤尼特體育場”的稱謂著名，體育場是在2007年開始建造的。2017年4月22日，體育場正式開放。

來源：俄羅斯衛星網